\thispagestyle{plain}
\index[in]{Dämmert von fern}
\index[vw]{Morgenlieder!Dämmert von fern}

\beginsong{Dämmert von fern}[]
\beginverse
1. \chord{D}Dämmert von fern über \chord{A^7}Hügel der \chord{D}Morgen, geht durch das Lager \\
der \chord{A^7}Weckruf der \chord{D}Posten: /: Auf Kame\chord{A^7}raden \chord{D}sattelt eure \chord{A^7}Pferde, \\
\chord{D}weiter geht \chord{A^7}unser Ritt \chord{D}über die \chord{A^7}rote \chord{D}Erde. :/ \\
\endverse


\beginverse
2. \chord{D}Staub wirbelt auf, dumpfes \chord{A^7}Prasseln der \chord{D}Hufe. Von Mann zu Mann geht \\
ein \chord{A^7}Lachen und \chord{D}Rufen. /: Singend \chord{A^7}grüßt ein \chord{D}Reiter hell die \chord{A^7}Sonne, \\
\chord{D}und im Chor \chord{A^7}fällt dann ein \chord{D}brausend die \chord{A^7}ganze Ko\chord{D}lonne. :/ \\
\endverse


\beginverse
3. \chord{D}Jeder der Reiterkame\chord{A^7}raden mir z\chord{D}ur Seite, mit seinem Leben \\
dem \chord{A^7}Herrn sich ver\chord{D}schrieb. /: Höre \chord{A^7}du, mein \chord{D}Bruder dort am \chord{A^7}Wege, \\
\chord{D}schwinge dich \chord{A^7}auf dein Pferd, \chord{D}zwinge die \chord{A^7}rote \chord{D}Erde! :/ \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
	Worte: Dietz Kuhnke, BdP - 
	Weise: russisches Kosakenlied \\
	FA: 32 FU: Nr. 3 GB: 39 LB: 48 TS: 180
\end{angaben}
